ming仔又逐住網上小學雞打屁股

【今日明歪理】「講馬要快過隻馬」並非萬能擋箭牌

每逢有咩大事發生，總有一班類似專家的網民衝出來，在facebook發表偉論，山唔係咁行，火唔係咁救，案唔係咁查，嘩，原來香港咁藏龍臥虎？但他們事實上咩都唔識，最後總會講句：「唔通講馬一定要快過隻馬？」面對呢種業餘專家，Ming仔有話要說。

image:

有人說：「 香港地已經再無前景可言」，我實在不能認同更少。 作為一個小城市，香港在國際上竟然能享有如此崇高的地位，都全靠香港人多年來的拼搏精神和各行業專才的努力，尤其是後者。只要你細心觀察，不難發現，一直以來，擁有專業知識的專才不但沒有減少，更年年遞增；時至今日，香港地可謂一街都是專家。

image:

一眾專才在現實世界中，往往把自己的才華隱藏得好密，極其謙卑，企圖掩人耳目；但每當有事件發生，他們就如漆黑中的螢火蟲，光芒顯露，欲蓋彌彰。譬如去年迷你倉奪命火事件，兩位英勇消防員救火殉職，旋即引來熱烈討論。火勢混亂間，更有網民一言驚醒夢中人：「咁大火仲派消防員去救火，應該由得佢燒通頂吖嘛！」、「指揮官唔應該只係指揮，應該落埋場救火！」！

很多來自不同行業的救火專家紛紛湧現，隱藏在鍵盤後為消防員提供臨場火災危機應變知識，這班軍師的熱心和智慧實在令人感動 。

image:

數到近期幾段關於登山的新聞，包括港人登珠峰、某某行山失蹤事件，頓時亦引起一大批用把口來攀山的專家議論紛紛， 猶如親歷其境，在線上為專業登山人士提供絕地求生的技巧，場面極為震撼。

事無大小都立刻投入意見的例子比比皆是；但振奮人心的背後，亦埋藏著一絲絲悲涼：原來香港大部份人都入錯行。

抱歉，文章到此已經曲到無可挽回，我唯有死死地氣，停下來扭個硬生生的死呔重回直路吧。

image:

說實在，我身邊當然不乏上述業餘專家的朋友，對自己一無所知的事情，都會對當事人口誅筆伐、肆意批評、偉論滔滔。我常常按捺不住，諷刺他們的行為，他們總會拿出金句做擋箭牌：「難道講馬要跑得快過隻馬？」「難道講波要好波過美斯？」得！我強烈建議你試試抱著這份霸氣去應徵「講波」或「講馬」的工作，看看能否獲得聘用。人家為什麼不請你？道理淺而易見：「因為你唔知自己噏乜囉！」古語有云：「識少少，就扮代表！」想扮代表，尚且要「識少少」。如果你連「少少」都未識，蹬一腳便想躍升為專家， 你未免太急功近利了吧！

所以下次拋下金句前，不妨面對現實：究竟對方是質疑你達不到事主的程度，所以應該閉嘴？還是在嘲諷你其實連進入討論的最低知識程度也未達標？你還以為這塊是萬能擋箭牌？ 把它反過來，其實只是一面照妖鏡。

咁你又咁認真？

戇鳩仔檸檬味可樂糖
係人上面都係亂鳩咁打唔經大腦架啦
竟然有人同呢啲文章認真
上個網都係好撚認真咁諗過先可以發文咁我就唔上網啦
弱智仔檸檬味可樂糖

弱智先會認真

仲以為係你比人講中左嬲嬲豬Tim
怪錯左你

好威
諗起你係鍵盤面前嬲到面紅我就扯晒！

根本就係人都知
佢呢排做咩成日用説教方式教育網民

我覺得對鍵盤戰士講呢d野真你無咩用，呢隻文化唔係一朝一夕靠一篇文就改到

以為自己係邊個呀呢條友

你不如唔好叫ming仔， 你索性就叫on9仔啦

好撚小學雞

小雞學見到依篇野就即刻起哂鋼

證明講中左

你真係傻鳩
人地寫呢啲文認真完有錢收
你呢個留言認真完咩都冇

邊個弱智？

平時無睇開香港啲youtuber 嘅片
不過呢個ming仔講嘅嘢有咩錯
中晒point喎
唱反調嘅連登仔做乜事？

認同 冇人睇佢 佢就冇funding 講咁多野
二來 佢果d野好多都係鬼唔知阿媽係女人

事無大小都立刻投入意見的例子比比皆是；但振奮人心的背後，亦埋藏著一絲絲悲涼：原來香港大部份人都入錯行。

笑撚到我仆街

呢個真

寫完有稿錢 是但亂寫都會有班fans 睇

係人都知但無人感面對呀MA
學D人話濟 咩咩咩咩就認啦(齊容就認啦/廢就認啦 等等既例子)
但佢地永遠學唔到自己所講既認既例子

咁打篇文條友係咪識野多過啲小學雞所以有資格話人

咁條友又有咩資格話人？

原來留完言咩都冇就係弱智

ming 仔食過翻尋味開始煩

好多中鎗小學雞嬲到爆血管

覺得自己睇世界睇得好通透掛

拍下旅行片算啦

你就係活生生嘅例子
字都唔撚識

有咩所謂 我唔識字我認
依家係有班人唔認呀 你地話係人都知 即係事實無人認啦

你係咪識字多過班人呀
唔係就唔比講

諗起之前成日有班ming 仔打手
輪住開post 幫佢講經就好笑

中學雞寫文咁款半篇都係廢話真係睇到攰
ming仔都係收返埋支筆去拍片算啦

本身諗住話佢講埋d呀媽係女人嘅野

點知頭先睇到個post，全中

不嬲上網啲留言睇完笑下就算撚數嫁啦
講到自己發現新大陸咁

講你呀媽係女人唔通唔中?

係冇講錯
但係係每件事係連登幾千個留言抽幾個on9兼邏輯有問題嘅黎反駁， 有邊個做唔到？
認真果d，有邏輯果d佢唔駁？
話人扮專家，佢自己咪又係扮

樓主呢d人唔係ming仔都係佢d媒黎，博岀位

又係喎

我睇上面個post都諗起ming仔呢個post

老老實實 個比例邊有咁少

咩都唔講住
乜撚嘢叫發文

全港咁多位隱世世界足球先生仲唔衝出黎講波咩
無能者多言

“講馬唔通要快過隻馬咩？”
呢句野有時係valid
唔人定係歪理
依家佢地討論下當時情況有冇過火 點樣自保 其實有咩問題？

都估到會有班人睇完ming仔篇野就會諗都唔諗 照單全收 以偏概全
然後仲要覺得自己高人一等 見人講啲類似“講馬唔通要快過隻馬”嘅野 或者討論下發生類似嘅情況要點做 就出黎屌人 以為自己好好笑好脫俗

其實係未有fans 開文 去加佢人氣？

可能簽左新公司請左班打手
無端端呢幾個月係咁見到佢D野

變煩膠

我都覺
正常 唔會一新片 就有新文

香港markiplier
成班normies fans
說下教 懶係正氣就俾人捧上天
連登真係好多小朋友食呢套

點解難道講波要好波過美斯？唔係難道講波要好波過C朗？？

你講咩?

上面已經一大堆人云亦云嘅小朋友
當正ming仔係教主咁

唔係呢 依家最認真最撚躁底想講贏人果個係你wor😹😹😹

個個講野都做到KOL 佢只不過係小人物

證明你消化能力低囉

假膠曲線引人屌ming仔？

無聊，ming仔之前又話律己寬人，咪又講d自以為事，佢自己都係扮領悟人生大道理專家，好煩

網上平台，有言論自由，咩意見都有，唔俾人有批評，咪返大陸囉

究竟香港有咩YouTuber係連登仔唔會反

Bob叔

大J

你呢d叫批評？
第一句就彈句無聊出黎，係咪好型？無聊呢個字點解？
香港人咪多你呢d垃圾專係踩人拎存在感囉
同佢上一條片講既垃圾一模一樣
網上平台有言自由係事實，你係鐘意講咩都得，不過佢今次屌柒你呢款網絡小強就真係應晒棍囉

其實句野係valid
只不過係有人無料扮四條
其實佢咁樣拎呢句嚟講有少少以偏概全
結論係佢都係睇結果做人
如果其他加把咀既網民有point 咁又有咩問題呢？

Ming仔 fans:佢冇講錯喎

上面條小學雞咩事
一個回覆有幾多個表情，好撚核突

用多幾個emoji又話小學雞 又話核突
你走啦 唔好影衰ming仔同佢啲fans啦

連仔最叻就係任何批評都可以反彈比人

極少睇MING仔
但佢真係無講錯

阿媽係女人 一定講得冇錯
唔通太陽由西邊升起咩

係你唔知好多人唔知呢d道理姐 完全唔思考自己人生既人大把啦

唔通我思考左 就要周圍同人講咩

一碌鳩打沉一船人既極致

你以為自己邊撚個
你周圍同人講有人會聽咩

咪係 有時啲嘢自己知自己去努力做
唔需要同人講自己做左咩

佢自己就係扮專家的最佳例子
都係睇大J笑波子好過，起碼唔洗一路睇一路俾佢說教

大J 睇佢日本未婚妻🤣

同埋無謂踩低人地 而抬高自己
雖然社會上 好多人都係咁

笑到瀨屎 同啲人講1+1=2
之後以為自己好醒無分別
老實講 打咁多野
一句就搞掂啦
支那種就是劣質
我捉住Ming仔呢啲支那種打屁股先精彩架嘛

成班傻9係到世界大戰

事實部分連登小學雞真係弱智到，
連阿媽係女人咁上下程度既野都可以否定，
佢用番啲基本logic嚟說教又有咩問題？

個篇文章都有佢嘅價值，大或小只係相對於看的人，無聊觀感都不能說？
正如網民扮專家 對於ming仔 就可以批評？
其他人就唔會以批評ming仔。
難道ming仔人生經驗特別豐富，可以屌打任何人？
普通人來說，就不能對一篇重覆又扮晒有教育意義嘅龜兔賽跑寓言故事批評無聊？

佢提律己寬人，佢出呢篇正正反駁佢自己冇咁做，由佢出片freestyle就已足經唔係。

你拎上段片講，你有冇經過自己思考架
自己睇下條片再講啦

你就真係講野又冇論點，又將我套入你邏輯當中，

照MING 仔邏輯, 香港平民百姓冇人有資格批評特首, 甚至官員,

因為冇人做過官, 甚至冇學過做官相關既野, 乜都唔識, 冇資格評論,

所以大家合埋個口乜都唔好講就最好,

呢個係咪MING仔心目中理想既世界

再加上 我地唔係佢 更加收埋把口唔評論佢

阿咩媽女人丫，自己冇墨水剩係識自己FF當自己好好打又打唔出呢篇野唔抵得人地講得咁掂拉低人地水平追上自己

又講中

照你咁講，世上冇自以為是既小學雞

冇做過官可以批評 (重點:個個都有權批評 無論本身) (你自己曲解引申:個個質素好可以批評)>全世界冇小學雞
你點做打手架

好明顯ming仔講中垃圾連登仔死穴，前面d人起哂鋼

行申:睇都無睇過，一陣無得拗都入人地係打手係盛

如果佢寫左 冇稿錢佢會唔會寫

唔駛跑得快過馬先可以講馬黎做檔箭牌並非一種令自己論點站得住腳既理由，批評這種說法唔等於話一定要跑得快過馬先可以批評 simply logic, do you understand?

你又避開你自己曲解尼件事，重覆論點兩次做乜鳩？
批評唔應該考慮批評者嘅能力處境地位，去決定批評應唔應該接收

唔幫你推post la